覺唔覺《於心有愧》最後個句好奇怪

陳奕迅既於心有愧
明明成首歌好好聽 詞又唔錯
硬係最尾個句 仍想你一家可到齊 怪怪地
無喇喇好似咒人全家死咁
仲要個音樂已經完咗 好似夾硬突咗一句出黎咁
次次聽完個Outro都要快啲飛 避開呢句
究竟呢句係咪有咩特別意思

講前一句話想自己某日能安息於葬禮喎～
我諗即係佢希望人地可以一家到齊瞻仰遺容令佢可以安息

唔覺 咪想人去拜自己
至於係情人定自己老母隨你了

其實係一個老母奉子成婚 之後再婚嘅故事

即係有一日老母拉大隊全家去大酒店話個舊朋友瓜左
但係其實呢條撚樣以前害到你老母好唔開心好有陰影既咁樣

👦🏿？

識野

乜9
首歌咪講主角自問對老母/情人於心有愧
然後覺得自己會內疚到死嗰日
但仍然希望對方肯黎送別自己

加埋前一句，係講希望將來自己死左
對方可以同屋企人一齊黎拜一拜自己
人死燈滅，在生果時點唔原諒自己，死左都想解左呢個結

我覺得係佢想營造呢種諗法都係奢望，所以只敢草草帶過。
但係其實係佢一生夙願

歌者老母奉子成婚，歌者細個一直怪佢老母點點點，知道佢老母係奉子成婚先發現自己係罪人，並悔疚。老母之後返頭嫁，歌者希望佢喺新家庭有新生活得到幸福

sorry，可以問問邊度係講老母嘅呢？我一直唔覺。

唔同角度解讀都得，只係咁啱夕爺提起過寫俾老母啫

講緊最後o個句仍想你一家可到齊
點解要成家？
你係咪唔識掉轉下身份去代入人地全家既其中一個家庭成員會係有幾 awkward?

因為想對方可以一家團聚，享天倫之樂